\subsection{Diagramma delle classi}

Prima di mostrare i diagrammi si vuole descrivere l'approccio utilizzato per quanto riguarda l'implementazione del simulatore. In particolare si è deciso di creare un insieme di classi "modello" che hanno lo scopo di contenere le informazioni ma non svolgono alcuna operazione se non quelle relative al get o set dei dati. Le operazioni vere e proprie vengono invece svolte dalle classi che implementano i componenti. Questo approccio è stato scelto per cercare di mantenere la semplicità nelle classi "modello" che sono già molte, e non banali, a causa del dominio.

Abbiamo quindi il diagramma delle classi relativo alle classi "modello". Per cercare di chiarire meglio le relazioni che occorrono tra le varie classi sono stati inseriti dei nomi alle relazioni. In particolare si segnalano le seguenti relazioni:

\begin{description}

	\item[has permission] tra la classe TSDDescriptor e UserIndexMemory. Ogni TSD, rappresentato appunto dalla classe TSDDescriptor, ha determinati permessi di lettura e scrittura per un particolare host. Tali permessi vengono specificati in UserIndexMemory
	
	\item[contain] ogni certificato contiene al suo interno una chiave pubblica. HCh e PCp contengono una chiave pubblica generica, mentre ASCm e ASCh contengono una particolare chiave chiamata ASKP
	
	\item[supports] ogni TSD supporta un determinato insieme di metodi di autenticazione e di trasmissione. La relazione è specificata tra Probe e i metodi di trasmissione e autenticazione perchè l'indicazione di quali metodi un determinato TSD supporta vengono memorizzati nel Probe.
	
	\item[signed with] ogni messaggio viene firmato con un determinato metodo di autenticazione

\end{description}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammadelleClassi}
	\caption{Diagramma delle classi}
\end{figure}  



\bigskip

Il prossimo diagramma rappresenta le classi dei Manager e i loro metodi principali.
In particolare è possibile vedere in dettaglio la visibilità dei metodi, pubblici o privati e i loro parametri. Nel caso di metodi pubblici si tratta di tutti i metodi che vengono utilizzati da altri classi, i metodi che sono utilizzati solo internamente alla classe sono stati impostati come privati.

Un'ulteriore dettaglio che viene mostrato in questo diagramma è sul ruolo delle classi: il Logger e il CertificateGenerator contengono solo metodi statici. 
Il Logger non è stato messo in relazione con le altre classi ma tutte le classi conoscono il Logger e lo utilizzano.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchImplementazione/diagrammaClassiManager}
	\caption{Diagramma delle classi per i Manager}
\end{figure}